それにしても、犬くらい飼わないと偉い人間って気がしないだろ、バアス党ってのは社会主義だけど、やっぱり大統領には犬だろ？　アメリカの……何だっけな、あいつも犬を飼ってるはずだ、信用してくれてもかまわないぜ！」
　お前は犬を見つめた。犬もお前を見つめた。お前は何か言うべきことを感じたが、言葉にはならなかった。弟の後ろにはシャウカットが立って笑っていた。ペットショップというのは、まあ心が和むもんですね、と口ひげをいじった。彼はグレーのスーツを着て、ぴっしりと立っていたが、顔は朗らかだった。「あんたは猫が見たかっただけだろ！　なあ、大統領、シャウカットってば、犬を探すってのに、猫ばっか見てんだよ。何だっけ――」
「猫と間違われた犬を探していたんですよ」
　どっと二人が笑った。
